---
title: 爱是放弃拥有
date: 2009-05-24T03:04:00+00:00
categories:
  - 生活
tags:
  - Jerry 
---
![](/images/2009/熊猫回家路.jpg)

宝贝让我陪他去看电影《熊猫回家路》，这是他期待已久的影片。

电影描写的是一个在四川卧龙地区因为火灾失去父母的一个孤儿，被种竹大叔收留，一次大叔发现了一个熊猫妈妈带了两个小熊猫，一个科学家知道后来抓一只小熊猫来研究，小男孩则全力保护这个被追赶的小熊猫而发生的故事。

男孩一直孤僻少言，但是和小熊猫成了好朋友，看着小男孩和小熊猫在一起快乐的时光，宝贝禁不住的咯咯咯的笑着，憨厚的小熊猫，质朴的男孩，还有美丽的风景，让我感觉到纯净而清新的气息。 

当演到小男孩抱着被抓住的小熊猫帮它逃走，来到河边，小男孩对小熊猫说“快走，只有你的妈妈才能保护你”的时候，小熊猫依依不舍，这时远处传来犬吠，为了不让小熊猫被抓到，小男孩流着眼泪，用石头向小熊猫旁边的水域扔去，并喊道“快走，快走”的时候，我竟禁不住的模糊了眼角，同时我听到了旁边的宝贝轻声的啜泣声，我知道我的宝贝也被这场景所感动，只是他太要面子了，我也不问不看，毕竟长大了些，想起那次看《大雄的恐龙》最后大熊和他的恐龙朋友别离的场梦时，宝贝在影院里哭的全场出现的笑声来，便禁不住的握紧了宝贝的小手。 

影片让我想到了很多，对朋友，对孩子，当小男孩绞尽脑汁想了各种办法最终让小熊猫进食的时候，开心的又蹦又跳。快乐和幸福有时候就是这样，自己爱着的人快乐了，幸福了，自己能得到更多的快乐。快乐不仅仅是得到爱，更是给予爱，和得到接受自己给予的爱。 

小男孩虽然非常喜欢这个熊猫朋友，虽然非常的舍不得这个朋友，但是他最终还是决定了把小熊猫送回到它的妈妈跟前，失去了自己的朋友，失去了可以陪伴自己的伙伴，更是失去了可以在一起的快乐的时光，所以小男孩哭了，但是正是小男孩因为失去了父母而更能感受这种思念的痛苦，所以宁可失去属于自己的快乐，也要让自己的朋友找寻属于自己的幸福。拥有，是爱，放手和承受痛苦更是大爱。 

小熊猫回到了妈妈身边，小男孩失去了小熊猫却得到一个爸爸，故事的结局是完美而温情的，虽然片尾的对5.12中，这片美丽的地方遭到了毁坏，熊猫的妈妈也在地震中遇难的描述增加了几分悲情的气氛，可是在孩子那片纯真的世界中，那段关于爱与真情的感动，依然像山间消融的雪水，清澈而安静的流淌在精神的高原。

感谢我的Jerry，带我经历一次如此纯净的心灵之旅。